
                      Inventar un personaje singular de la cultura pop que demuestre poder de permanencia no es tarea fácil. ¿Cuándo fue la última vez que debutó un personaje "clásico" que tuvo la máxima penetración con el público estadounidense? En la era de los remakes y las reimaginaciones, los grandes superhéroes y super-espías y personajes de dibujos animados son en su mayoría largos en el diente (bueno, 2001 vio el ascenso de Jack Bauer). Uno de los muchos logros notables de Toy Story de 1995 es que introdujo no uno, sino dos personajes indelebles al panteón de la cultura popular: el muñeco vaquero Woody (Tom Hanks) y el guardián del espacio plástico Buzz Lightyear (Tim Allen).

Toy Story fue también una imagen fundamental en la historia de la animación como la primera función de Pixar Animation Studios (bajo los auspicios de la corporación Disney), y la primera función animada en emplear únicamente CGI. El director John Lasseter es ahora el decano no oficial de la animación estadounidense. En medio de un equipo de escritores que incluía a Joel Cohen, Alec Sokolow y el genio Joss Whedon (Firefly, Buffy the Vampire Slayer), dos fueron a recoger los Oscar para dirigir sus propias funciones de Pixar: Andrew Stanton de Wall y New y Pete Docter de Up. Toy Story consiguió tres nominaciones al Oscar, dos para la música de Randy Newman (Newman contribuyó con la partitura y tres canciones: "Tienes un amigo en mí", "Cosas extrañas" y "I Will Go Sailing No More").
        
            